「出售居者有其屋計劃單位2018」及「白表居屋第二市場計劃2018」三月二十九日開始接受申請

香港房屋委員會（房委會）今日（三月二十一日）宣布，「出售居者有其屋計劃（居屋）單位2018」及「白表居屋第二市場計劃（白居二）2018」將同時於三月二十九日開始接受申請。合資格申請者可於二○一八年三月二十九日至四月十一日期間遞交該兩項計劃的申請表。兩項計劃的申請表和申請須知由明日（三月二十二日）起可供公眾索取。

今期出售三個新建居屋發展項目包括長沙灣凱樂苑、啟德啟朗苑及東涌裕泰苑合共4,431個單位。發展項目的資料、核准建築圖則、分區計劃大綱圖、批地文件、公契最新擬稿、鳥瞰照片、建築模型和以建築信息模擬技術製作的虛擬示範單位短片及室內間格模型等，將於三月二十二日至四月十一日每天上午八時至晚上七時在樂富的房委會客務中心（客務中心）展示，供公眾參觀閱覽。三個居屋發展項目的售樓資料簡介和「出售居屋單位2018」及「白居二2018」的申請表和申請須知，將存放於客務中心，供公眾索取。公眾亦可於上述期間的辦公時間內到房委會轄下各屋邨辦事處和地區租約事務管理處、香港房屋協會轄下各出租屋邨辦事處、民政事務總署轄下各民政諮詢中心，以及深水埗房屋事務詢問處索取售樓資料簡介及申請表和申請須知。

發展項目的售樓資料簡介、公契最新擬稿和鳥瞰照片的電子版本也會上載到三個發展項目的指定網站。房委會發言人表示：「我們鼓勵市民透過房委會專為『出售居屋單位2018』設立的網站（

此外，房委會將會在選樓期開始前，提供載有發展項目詳情的售樓說明書和價單，供公眾索取及到指定網站瀏覽。

發言人強調：「『出售居屋單位2018』及『白居二2018』採用同一套申請資格準則，申請者可選擇其中一項或同時選擇兩者，惟需分別提交兩項計劃的申請。」

發言人說：「兩項計劃預計於六月分別進行攪珠，以訂定『出售居屋單位2018』下各類別申請者的選樓優先次序，以及『白居二2018』配額分配的優先次序，以便申請者考慮購買新居屋單位，或選擇在居屋第二市場購買未補價的單位。」

發言人補充說：「申請期於二○一八年三月二十九日上午八時開始至四月十一日晚上七時截止，在申請期開始前或截止時間後所遞交的申請表將不獲處理。」

在申請期內，市民亦可於每日上午八時至晚上七時，前往客務中心或致電房委會24小時銷售熱線2712 8000查詢有關申請購買居屋發展項目單位的事宜，或致電房委會熱線2712 2712查詢「白居二」申請事宜。

單身白表係咪無機會
利申，點都入紙

same

點解房署個網唔見有online form download?

房怯有

今次係房萎會，所以冇

呢個價買居屋....港奴堅慘

入咗就有機會，唔入就0%

抽中都係得返東涌

留個名先

一家四口,
總收入過6萬,
但上有高堂要養,
白居二申請唔到，
私樓又買唔起係咪死得

得十幾萬積蓄
單身

將來會起東涌西站會方便啲
但唔係做機場嘅話都係太遠

等佢跌
好似係

其實學生可唔可以申請？無入息證明，得份垃圾兼職